\SetVersePairs{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{Can}{tá}te ei et psálli\MediatioVI{te}[ ]{e}i, meditámini in ómnibus mirabí\TerminatioVI{li}{bus}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Can}{tai~\Antiphona}, entoai salmos pa\MediatioVI{ra}[ ]{e}[le,] publicai todas as suas \TerminatioVI{ma}{ra}{vi}lhas!~\Antiphona},
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Lau}{dá}mini in nómine san\MediatioVI{cto}[ ]{e}[ius,] lætétur cor quærén\TerminatioVI{ti}{um}[ ]{Dó}minum.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Glo}{ri}ai-vos em seu nome que \MediatioVI{é}[ ]{san}[to,] exulte o coração que bus\TerminatioVI{ca}[ ]{a}[ ]{Deus}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Quǽ}{ri}te Dóminum et poténti\MediatioVI{am}[ ]{e}[ius,] quǽrite fáciem \TerminatioVI{e}{ius}[ ]{sem}per.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Pro}{cu}rai o Senhor Deus e seu \MediatioVI{po}{der}[,] buscai constantemente a \TerminatioVI{su}{a}[ ]{fa}ce!~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Me}{men}tóte mirabílium eius, \MediatioVI{quæ}[ ]{fe}[cit,] prodígia eius et iudícia \TerminatioVI{o}{ris}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Lem}{brai} as maravilhas que e\MediatioVI{le}[ ]{fez}[,] seus prodígios e as palavras \TerminatioVI{de}[ ]{seus}[ ]{lá}bios!~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{Se}{men} Abraham, ser\MediatioVI{vi}[ ]{e}[ius,] fílii Iacob, e\TerminatioVI{lé}{cti}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Des}{cen}dentes de Abraão, seu ser\MediatioVI{vi}{dor}[,] e filhos de Jacó, seu \TerminatioVI{es}{co}{lhi}do.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Ip}{se} Dóminus De\MediatioVI{us}[ ]{no}[ster;] in univérsa terra iudí\TerminatioVI{ci}{a}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{E}{le} mesmo, o Senhor, é nos\MediatioVI{so}[ ]{Deus}[,] vigoram suas leis em to\TerminatioVI{da}[ ]{a}[ ]{ter}ra.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Me}{mor} fuit in sǽculum testamén\MediatioVI{ti}[ ]{su}[i,] verbi, quod mandávit in mille gene\TerminatioVI{ra}{ti}{ó}nes.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{E}{le} sempre se recorda da A\MediatioVI{li}{an}[ça,] promulgada a incontáveis \TerminatioVI{ge}{ra}{ções}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9}\Inchoatio{Quod}[ ]{dis}pósuit \MediatioVI{cum}[ ]{A}[braham,] et iuraménti su\TerminatioVI{i}[ ]{ad}[ ]{I}saac.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9}\Inchoatio{Da}[ ]{A}liança que ele fez com A\MediatioVI{bra}{ão}[,] e do seu santo juramento \TerminatioVI{a}[ ]{I}{sa}ac.~\Antiphona},
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Et}[ ]{stá}tuit illud Iacob in \MediatioVI{præ}{cép}[tum] et Israel in testamén\TerminatioVI{tum}[ ]{æ}{tér}num.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Con}{fir}mou sua Promessa a \MediatioVI{Ja}{có}[,] a Israel como perpétua \TerminatioVI{A}{li}{an}ça.~\Antiphona},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{Di}{cens}: ``Tibi dabo ter\MediatioVI{ram}[ ]{Chá}[naan] funículum heredi\TerminatioVI{tá}{tis}[ ]{ve}stræ''.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{Quan}{do} disse: ``Hei de herdar-vos Ca\MediatioVI{na}{ã}[,] esta terra que, por sorte, é vos\TerminatioVI{sa}[ ]{he}{ran}ça''.~\Antiphona},
  {\item \VSup{40}\Inchoatio{Pe}{ti}érunt, et venit \MediatioVI{co}{túr}[nix,] et pane cæli satu\TerminatioVI{rá}{vit}[ ]{e}os.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{40}\Inchoatio{Pe}{di}ram e mandou-lhes co\MediatioVI{dor}{ni}[zes,] o Senhor os saciou com \TerminatioVI{pão}[ ]{do}[ ]{céu}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{41}\Inchoatio{Di}{rú}pit petram, et fluxé\MediatioVI{runt}[ ]{a}[quæ,] abiérunt in \TerminatioVI{sic}{co}[ ]{flú}mina.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{41}\Inchoatio{Fen}{deu} a rocha e as águas ir\MediatioVI{rom}{pe}[ram] e correram qual torrente \TerminatioVI{no}[ ]{de}{ser}to.~\Antiphona},
  {\item \VSup{43}\Inchoatio{Et}[ ]{e}dúxit pópulum suum in exsulta\MediatioVI{ti}{ó}[ne,] eléctos suos \TerminatioVI{in}[ ]{læ}{tí}tia.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{43}\Inchoatio{Fez}[ ]{sa}ir com grande júbilo o \MediatioVI{seu}[ ]{po}[vo,] e seus eleitos entre gritos de \TerminatioVI{a}{le}{gri}a.~\Antiphona},
  {\item \VSup{44}\Inchoatio{Et}[ ]{de}dit illis regió\MediatioVI{nes}[ ]{gén}[tium,] et labóres populórum \TerminatioVI{pos}{se}{dé}runt.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{44}\Inchoatio{En}{tão} lhes deu as terras das \MediatioVI{na}{ções}[,] e desfrutaram as riquezas \TerminatioVI{des}{ses}[ ]{po}vos.~\Antiphona},
  {\item \VSup{45}\Inchoatio{Ut}[ ]{cu}stódiant iustificatió\MediatioVI{nes}[ ]{e}[ius] et leges \TerminatioVI{e}{ius}[ ]{ser}\-vent.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{45}\Inchoatio{Pa}{ra} guardarem os preceitos do \MediatioVI{Se}{nhor} e obedecerem fielmente à \TerminatioVI{su}{a}[ ]{lei}.~\Antiphona}
}